《人民日報》深夜發微博稱踐踏國旗挑戰權威涉觸犯法例

本港政府發言人表示，昨日有示威者在葵涌運動場，取下國旗，並肆意踐踏，行為挑戰國家權威，亦涉嫌觸犯《國旗及國徽條例》。

《人民日報》在微博發表評論，形容鮮豔的五星紅旗，孤獨躺在地上，遭示威者踐踏，是讓人痛心和憤怒。評論說，如此挑釁是羞辱國家尊嚴，傷害十四億國人的情感，形容是毫無敬畏，變本加厲，「是該付出代價了」。

評論又表示，要警告暴徒，侮辱國旗不只是犯法，更涉嫌犯罪，必將受到法律嚴懲。

跪求出老解

亮劍美帝未???

嚴正口交

講緊佢地

敵人反對的
即是做對了

勇武巴打ho ball

踩住國旗執錢好暴力呀

放過國旗先，踩黨旗

以前流行一句說話

南高登 北天涯

天涯討論區算是在極權之下

稍為有開放思想的中國討論區

其中有網民說

【呵呵，谁敢说现在的香港不会成为秦朝的大泽乡？】

反秦起義就是大澤鄉 陳勝吳廣起義

－－－－－

網民Ａ

工作一辈子，都买不起房子，看不到想希望，你觉得，要咋整？

網民Ｂ

从娃娃抓起，爱国？无私奉献？抬高房价？年轻人生存都成了问题，还教育什么？

網民Ｃ

社会制度不同，就像水和火一样不可调和。除非水变火，火变水。

網民Ｄ

说好了是50年不变，为什么20多年就想变、就想改、就像当家做主，这也太急了。

網民Ｅ

你要爬在地上，什么 ，还想站着，你的思想觉悟呢，你的家国情怀呢

網民Ｆ

非慕洋犬们为什么会在瑞士银行有7.8万亿，这也是匪夷所思的事情

網民Ｇ

现在网络这么发达，监控头这么多，为什么电视报道、现场直播等视频都没有？到底是怎样的暴徒，能否像报道法国黄背心一样报道

－－－－－

不能盡錄 香港人要加油

牆內很多人也默默支持香港示威者

不了

所以要出老解未?

有冇人搵返的士佬用完丟支旗落地張圖

823仲有班的士佬碌過TIM 快D捉哂佢地

有埋樣 即刻去做人臉辨識喇
殺一儆百

又14億，
咁叫14億人去天安門護旗。
快啲